Чтобы проект заработал у себя надо:

1. Установить Visual studio 2017(У меня Community)..
2. Установить расширение SQLite & SQL Server Compact Toolbox для Visual Studio.
3. По адресу https://system.data.sqlite.org/index.html/doc/trunk/www/downloads.wiki скачать sqlite-netFx46-setup-bundle-x86-2015-1.0.112.0.exe.
Выберите «Полная установка»
Выберите: Установить сборки в глобальный кэш сборок - Установить компоненты конструктора VS
(Галочки везде проставить)
4. Востановить пакеты NuGet, уже при открытом проекте.
Вместе со скаченным проектом в папке лежит файл officeWizard.db ("loginator-master\Loginator2\officeWizard.db"),
в файле App.config можно изменить путь к файлу найдя такие строки:
"add name="Context" connectionString="data source=D:\Loginator\officeWizard.db" providerName="System.Data.SQLite.EF6" "
или Создать на диске D: папку c названием OfficeMagusBD и положить туда файл с базой данных
5. В решении Loginator2, вместе с кодом проекта, так же лежат и файлы для работы(Без них приложение работать не будет по середине снизу будет появляться сообщение:
"О не прописанных путях").
6. В проекте Loginator2, в папке "ExternalFiles" лежат файлы, к которым надо прописать пути при включение приложения
6.1 Путь к файлу с исходными данными = Данные студентов
6.2 Путь к файлу с инструкции(word) = Инструкция
6.3 Путь к папке с результатом работы => Создать папку любую и выбрать её
6.4 Путь к шаблону ведомости = Ведомость
6.5 Путь к шаблону журнала = Журнал
Во вкладке настройки нужно выбрать файлы, после нажатия соотвествующей кнопки.

Открыть базу данных можно программой по адресу https://sqlitebrowser.org/
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Как приложение работает:

1. Убедиться, что пути к файлам во вкладке настройки есть, если нет через нажатие кнопки(Например: Файл с данными студентов, найти этот файл и щелкнуть по нему левой кнопкой мыши)
найти эти файлы.
2. Вкладка "Удостоверение/Свидетельство"
2.1 Краткое название берется с системы дистанционного обучения(индетификатор курса).
2.2 Полное название нужно для журнала и ведомости в списке справа.
2.3 Выбрать дату обучения.
2.4 Сгенерировать файл слогинами и паролями для системы дистанционного обучения Moodle, инструкцию для пользователей, ведомость, журнал.
3. Вкладка "Опасные грузы"
3.1 Краткое название берется с системы дистанционного обучения(индетификатор курса).
3.2 Полное название нужно для журнала и ведомости в списке справа.
3.3 Выбрать дату обучения.
3.4 Сгенерировать файл слогинами и паролями для системы дистанционного обучения Moodle, инструкцию для пользователей, ведомость, журнал.
4. Вкладка "Настройки"
4.1 Заполнить пути к файлам файлами из папки "ExternalFiles" и папкам.

Файл с данными студентов уже заполнен

Что было использовано:
1. C#
2. DocX
3. EPPLus
4. SQLIite
5. Паттерн MVVM
6. Entity framework
7. WPF
8. CSV Helper